太子 15/21 Fact List

尋晚訊息都好混亂，特此整合一張 Fact List 以正視聽。

TLDR
- 有一位姓冼嘅傷者被數名警察壓倒在地，及後有急救員為其急救。
- 急救員指出警員唔俾解開傷者手扣
- 急救員指出約十分鐘後消防處救護員到場，直播片段約 23:45 上擔架。
- 冼先生的父親接受訪問，指出其兒子為 21 歲，當時清醒。
- 立場直播中有現場傳媒懷疑站內有另一位傷者，但未能確認。
- 立場在廣華醫院直播中顯示有一位傷者由警員陪同，坐輪椅進入急症室，未能確認是否從太子站送院。

1. 現場有位女士目擊，呢段片係佢 airdrop 俾當時響太子站內嘅傳媒。片段 00:35 被壓在地上嘅人講出自己個名以及身份證號碼，聽得出係姓冼。

2. 現場有另外一個角度拍攝到嘅片段，有影到第一段片段嘅目擊事件嘅女士，及後 03:00 左右有一位帶住紅色頭盔嘅 First Aider 到場處理傷者，而呢個 First Aider 就係之後受訪問嗰位。 睇得唔清楚的話 SocRec 有另一段 Zoom 近嘅片段。

3. First Aider 受訪片段，指出警員當時在其懷疑傷者頸椎受傷的情況下唔俾解開手扣，及後消防處救護員來到說同一番說話叫解開警員先俾解開。最後傷者約 23:45 送上擔架床送院。

4. 傷者送院時有裝上頭部固定裝置，同埋有 Airbag 協助呼吸。

5. 傷者父親之後接受訪問並指出兒子 21 歲，姓冼，傷勢不重，清醒，需要照頭，講到野。現場救護員聯絡家人到場。

6. 立場新聞直播片段 (04:10 個鐘係顯示直播時間為 00:15)，呢個時候之前姓冼嘅傷者已經送院。片段 (26:25 開始睇) 亦指出救護員曾經入過 control room 但係有吉嘅擔架出番黎 (吉車入吉車出)。港鐵聲稱沒有警員沒有示威者在 control room 內但片段顯示裡面係有警察 。現場未能確認是否有另一位傷者。

7. 最後立場響廣華都有直播，片段 12:04 有傷者坐住輪椅入急症室 (A373)，未能確認是否從太子站內送過黎。片段 14:37 亦都見到陶君行陪同冼先生嘅家屬離開急症室。

尋晚訊息實在十分混亂，大家太擔心手足情況被有心人 Spin 走真係唔出奇 ，我暫時都未揾到最早指出 15 歲嘅 Post，大家之後再補充。我想講嘅係炒車唔係重點，最緊要手足無事，大家番番去主線繼續，真係唔好 sidetrack 左 。

#光復香港時代革命

9月7日 (六) 1PM
機場交通壓力測試 (重考)

香港市民：
✅ 以遊客身份入機場觀賞飛機升降
✅ 唔識路就坐多幾轉車
✅ 必需繳付車資乘坐黨鐵

烏克蘭, 法國等其他國藉居民：
各有各做, 自由發揮, 唔割但要小心

另外可參考唔揸春袋揸輸精管方法:
[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

9月8日 (日) 2PM
香港人權與民主法案集會
美國駐港澳總領事館

推

#事件整理 #93太子站
⚠️B出口傷者1號，事件經過: ⚠️

21歲男昏迷 -> FA到場要求警員放行做急救 -> 警員確認身分後準許其中3名FA入內 -> 藍衫警員防線 -> 另一Team FA再在外組成人鏈 -> 其他市民在外聲援要求放人+ 記者錄影 -> 藍衫從另一方向入太子站增援 -> 曾使用胡椒噴霧-> 大約10分鐘後防暴及救護先後到站 -> 防暴築起防線 -> 大約30分鐘後，救護人員先開始推受傷男往救護車

⚠️警方無常識，在傷者無意識下仍拖行傷者+阻礙救護進行急救（當時急救員懷疑傷者脊椎骨折。要求剪開傷者衣物但遭警員以不能破壞證物為由拒絕，後來被獲淮剪一半。另外急救員要求解開手扣，亦被拒絕）

急救後曾一度清醒，將爸爸電話號碼交比FA，再pass比現場人士，由該名現場人士通知佢爸爸。

⚠️到醫院佢爸爸受訪先知傷者年齡為21歲

#事件整理 #93太子站
⚠️關於太子傷者資料更新⚠️

✅已確定多於一名傷者
(根據護士及現場手足消息)
(現場手足指見到一名清醒一名側頭）
(根據首位到達醫院指A473到左之後再有架433，但當時冇警察跟433的傷者，433應與太子無關，所以當時現場所見的兩個有一個係唔關事)
(護士所指的好有可能係0157於E出口的傷者/網傳控制室嗰位)

❗️護士消息嘅疑問
1.當值護士因為消息一直都係講15重傷，佢話唔知21邊到標出黎，驚係黑警想分散注意，所以報料
2. 有可能係誤會 所以佢先唔知21 當左唔同人，至於當時病人file係15，可能由於當時未聯絡到家人，所以係跟據消息寫

更正: 第 7 點救護車編號為 A371

[10月1送大禮]「和理拍」一齊推上聯合國人權理事會！！!

[迫死黨鐵] 交CCTV又死 唔交CCTV又死

究竟小朋友依家咩情況?

Push